原來最痛唔係輸錢，係輸自己（歡迎取笑）

一個星期內輸足30個（港紙），但原來最痛唔係輸錢，係一見到急跌就亂晒陣腳，又撈底，又hedge（long put + short call），開市跌得最急嗰段又panic sell，最終完美示範高買低賣，喺最低位成功止蝕（最差價位平晒兩邊options），然後睇住佢彈返上去

逐之一刀切，全清！而家100% cash。

冷靜返一兩個月，反省下自己衰乜，然後再嚟過。共勉之！

圖？

心靈投注／模擬倉

最痛係自己輸，其他人贏

係輸短炒
等大跌先買入長揸 邊有得輸

圖

120揸蘋果
620揸tesla

齋等 咩都唔駛做已經收錢啦

圖都冇張，抵撚你死

貼倉

呢 d 跨國企業又有錢賺嘅公司
市場恐慌大跌就係特價時段啦

其他冇景嘅細價股就唔係咁講喇

多操作就on9....

兩個account清晒，滿意未?

Set價或時間平倉會好d. 之後走去打機又好，打飛機又好，唔睇報價

多操作唔係問題 人人玩法唔同 識玩既人多操作會賺得更多 不過樓主唔冷靜 經唔起風浪 冇評估一下自己可承受風險

分批大法好

嚟緊升又好，跌又好，已經唔關我事。專心返工

紀律好重要

歡迎取笑/指點，我好受教，希望一個月後又係一條好漢

最後贏/輸幾多

加油巴打！

等於成個二月冇玩過...埋單都叫做贏小小，有個tea食下

岩岩我都完美摸底放左兩隻股

唔取笑，心態問題。經濟基本面冇變，公司冇變，跌係入貨機會。

試下唔好玩個股, 玩例如tqqq, 分注買入嚟坐, 跌先買
攞返個感覺先

就算係咁差既trade都只係輸10%，其實我覺得還可以接受，跌市輸10%其實正常吧，不過肯認輸清倉反省都幾好。

你得果1百幾十萬
輸晒生活又係咁樣過
你係輸心態

輸30萬？
On9?

輸錢 不嬲輸自己

same
睇好間公司
但孖左展驚爆倉 忍痛割左

點解long put都輸錢？

all in+del app先好去反省好無

聽落唔錯

冇輸本ok la,

正股/etf驚閪

係，好嬲自己咁on 9。30萬可以麥記一世加大，好唔開心...

30萬長揸股算啦

樓主基本上就係咁？

屌 真係短炒個啲跌到傻

長揸反而仲正緊

Sell the dip

其實睇你搵幾多一個月

你揾三四十萬一個月

咁應該冇乜嘢

揾兩三皮就梗係傷

輸錢 但贏經驗。加油 反省完知道自己衰咩 再出發

因為on 9，尋日long put諗住做hedging，但今日一開市就平左倉，點知越跌越有，然後低位沽埋正股彈返上去又局住平埋short call

加油Ching, intraday trade真心唔易
我地老散跟菲比斯游水無錯了

正股驚西

搵鬼到30-40萬一個月咩，只係一個普通打工仔

樓主識得冷靜反省已經係好叻。共勉之！

咩公司黎

I know that falling down

如果你預得要賺30%
咁你起碼要令自己敢坐艇30%先

否則下下賺5%就割禾青
跌10%又話要嚴守止蝕
最終只會蝕多過賺

可能樓豬孖盡，冇走盞位

如果係真係孖盡轉唔到身，急瀉期間，可以忍住陣痛照放，
等跌勢停定，再低位入，減輕margin成本

頭先美國消息一出，即V

FOMO buy
Panic sell

玩股票記得set好咗目標
短就玩短
短就set好止蝕位
長就長
基本面不變我多數都冇郁
嚴守紀律

利申玩長
tesla 220
apple 67
tsm 65
tdoc 185
u 120
pltr 27
roku 390
sq 200

唔做唔錯越做越錯

樓主太年青

好羨慕，師兄好勁！

我驚一個月後先慢慢建倉，到時又高追。唔冷靜下又驚自己亂嚟。自己真係未夠班

我都想年輕，但已經中年

咁都幾廢

你都係買返2800罷啦

知道自己唔係短炒的材料，長渣好過

我其實唔想短炒㗎，但一急跌就亂晒

唔好咁直接，今晚已經好唔開心

其實我都係傻仔式坐
今晚加左少少u 同pltr 同roku
跟住又再坐
每晚都係望一眼就訓
係gme豬左1000美金
當玩下
就算今日跌 仲有6成profit

少郁少失誤
交俾市場幫判定你既眼光
基本面穩既
一到支持位大把人幫你托
我條女成日問我幾時走
我咩話留俾孫

你已經好勁 好多人輸到ifc

樓豬肯講出嚟，出認真post同大家交流已經好好
牛市股神個個賺少少就出post也文也武
到回調correction輸錢時，又有邊個會出嚟講，繼而畀人笑？

冇人一出世就係學神識揸車識股票，
只能不斷學習，因為人生就是不停的戰鬥

共勉之

交吓學費都要嘅
交完就賺得返
學吓寫trade log, 得閒睇吓
啱啱果轉快快手執少少，比著以前會同你一樣

幾個月糧姐
好快搵番

正
韮菜休息一兩個月
又可以升啦

好彩去左沖涼 同關左apps

冇事

應該要分長短倉 長倉sh 低位溝 留啲錢跌市對沖
短倉 set止蝕止賺位

1. Long put + short call都叫hedge？你有long個股？
2. Long put + short call今晚點蝕？

諗住開市睇一睇就去沖涼
但係跌到彈Margin call 個人一亂就一野斬哂 輸左10萬
45蚊平倉 點知 E+ 跌到12蚊

連埋其他股 2日唔見左20萬
輸剩3成Profit 身家唔見20%

點解我冇去沖涼先

同意
特別係重大事件一定要自己寫返份report畀自己睇for reference

自己睇得明就得，將來會多謝返自己

師兄 思路一樣

炒股至L憎d技術撚，又圖表分析，又long call short put搞一大輪都唔知搞乜
而家係講信念同成地錢搶稀有資產既年代，有信心就long hold, 覺得貴就揸住舊錢等位入貨。

醒目仔唔好開名

樓主心態同我一樣，個人好易亂，成日手多多，又唔夠冷靜成日做左唔理性既決定

建議你睇多d書，真心有用當你知識多咗就會建立返自信，另外檢討自己既入場策略，有咩優劣。止蝕/止賺應該點做

正常先係咁
投資先會致富
投機多數仆直
慢慢贏好過 上落大

ching係咪只會真係有必要cash out周轉先賣股？
逢跌必加倉？
真心學嘢

又係孖展 屌

我個FD已經比孖展整死左兩次

你有孖展個心態唔同好多

比我都會驚到斬倉

我因為冇孖展 所以先咁淡定關apps

孖展害死人呀

等睇兩日後又衝入場

咁埋單仲有贏 有咩好怨姐
都未到輸本
無贏過錢咋嘛 又唔係輸咗三十萬老本出去

唔駛多謝我

我會寫低，今日開市短短半個鐘，可以錯嘅都做晒

有long正股，long put太早平倉，然後再跌到低位頂唔順沽埋正股，之後升返唯有平埋short call...

no 股票必定係閒錢先用黎落手
你覺得你有意外要用到嗰舊錢
咁嗰舊錢 sor 你放銀行吧拉
因為周轉會影響你股票既決定
多一個風險考慮所以我唔鼓勵

我係鎖倉式
eg 目標aapl 100股 夠就收倉
除非我收入 or 閒錢有好大增長
落到買入價120 我咪入50
錯過左 咪一直50股 亦都唔會高追
市場大把好股 走咗就由佢
廢事太多操作
都唔會逢低鳩溝

之後升跌 再調整目標買入價

有冇邊本書推薦？

今次唔會，點都捱到去3月

數字上好似無輸，但心態輸晒，嚴重打擊信心

點解唔用牛牛咁傻豬

sh必勝

果下無人知會V返上去，孖咁大斬左保平安係人之常情

利：margin call左 手快斬虧10%

咁點解你有咁多本輸?

你去到中年，你都無30萬輸啦

清，炒左股票幾耐?

高位入咗SQQQ

跌30%要升返42.86%先打到和
跌50%就要升100%

玩長倉都唔會keep隻跌咁多啦

你係咪新手?
係既話
可能你玩太大注碼
試下減低D個注碼
同埋交易多啲
同埋，唔好諗住追數

巴打加油

樓主無事了
因為又再跌過

清 點開2個ib a/c 架？

平時無乜用錢，好慳

5年左右

唔係好睇得明你貼出黎果兩張圖

ZOM，我都低位斬咗

4-5年左右，唔係太新但的確好唔成熟

其中一個用屋企人名，想慳稅(唔好追問)

返黎啊ching 我11月玩arkw fvrr就係+20%跌到-20%清倉 之後佢地爆升arkw (120->180) fvrr(137->330)唔好完全遠離 冷靜係要但機會成本太大

諗清楚買入原因
堅持執行

清晒倉，all cash。因為俾人話我無圖，所以咪貼下囉

介紹一啲YouTuber
技術分析睇 Chart reader cup
J Law都ok嘅
外匯仔有一集講price action呢啲最基礎嘅都可以睇

穩健同埋長線嘅話睇Rainishere

巴打加油

可以點慳
如果入息個度計唔到已經可以唔洗理存款啦?

唔好引誘我啊，我唔想左一巴右一巴

巴打唔好咁sad 我帳面都輸10萬但未止蝕
You are nt alone

你又話自己跑贏ark?

thank you

好記性喎師兄! 我跑贏一兩日，然後就語無倫次

he sold?

欣賞你，如果你真係咁諗

我同屋企人唔同tax residency，總之係想慳小小capital gain tax，如果賺錢的話

都係 而家又跌返 個市廢到嘔

月供voo 調整心態先

ching心態幾好 龍市果陣好難忍到手唔加倉

咩漫畫黎

一個浪 咩龍市都係假
3日可以冇曬全部profits

玩左咁耐終於明贏要谷 輸更加要谷

好明白，同路人經歷過，心態重要過技術，尤其近年嘅市況。

之前d post有巴打介紹過有投資心態嘅書，叫Trading in the zone, 睇完覺得幾幫到手

留名

好，去書局望下先

忘記咗印度有時差

加油 整理心態 重新出發

留俾孫

其實股災都唔應該清倉
賣減啲升番最多賺少啲
清倉就得個睇

你幾倍leverage 呀，一日就margin call？

佢地唔信strong hold 正股可發達
其實短線點走無人知
長線個走勢先比較sure

你玩邊隻？好奇你collar 個position 係咩

外國撚

你衰在知得太多嘢，但又唔夠學術地知道，知得唔教深入

兩個選擇，一係唔好知太多嘢，一係知得深入啲、學術啲

啱呀
停一停重整軍心
定翻啲再細細注落揾翻個節奏
個勢順翻先推大啲

BTW 短炒之外長倉應該死都唔郁？
短炒佔比例低啲可以大大減輕心理壓力

總之跌就溝 升就keep

玩咗咁耐
上年比今次更加風高浪急
做乜今舖揦手唔成勢

識咁諗都仲有得從頭嚟過

下?

玩工具真係可以長贏咩....

諗番自己點解會選擇離場先，堅持策略有時可能會錯，但關鍵時間會幫你保護大量本金。

離場未必錯架，定啲黎啦巴打～

巴打加油，冷靜先會贏都贏得開心，輸都輸得淡定

gme到依家股災差唔多輸50個

點解低位先搞呢啲
3月先出新product
時間多的是

爆孖展

其他股更有價值？

你可以話係
但掉返轉之後大跌你就係走甩個個
都係個句 做好風險管理

仲有兩三隻
不過唔關事
大市V之前 嗰個moment放邊隻都係sell the dip

放心，冷靜完一兩日見到個市升升地你就會忍唔住入市
過來人

下次早啲收風走快啲
我見Watchlist紅晒就清倉
你睇吓XONE宜家點 好恐怖

UK?

再插一次
反正我未入金抄唔到

點知原來係bull trap
又坐過

明明琴晚一開市就清咗50%倉
結果揸唔緊個信念 轉頭又入返

今日就俾人清咗50%資產

巴打你唔係幾岩炒股，不如都係踏實返工儲錢仲好d，唔好輕易賭輸晒d血汗錢

早排個個都諗住新能源電車股抄消息
但一插就係地獄
跟番pe 正股sh 跌都係1-2％

揸住一隻有實力有信心既正股既話洗咩走
又買d垃圾就抵你輸

其實咪又係輸貪心玩margin, long put short call 根本唔係hedge 股票用，除左earnings之外唔應該咁買，你咁買已經limit 左好多upside, 你hedge 係驚佢跌，一係就sell covered call, 一係就naked puts or put spread, 係度做costless hedge就最低能，你close 又走去close put 先，梗係cover 左張call 先啦，因為張call premium 開市果下一定跌，再跌都唔會跌太多，賺左錢先，你close 張put 咪已經錯左，如果唔識option 就咪買啦

模擬倉見升就入見跌就賣

本多終勝

大把當年過氣股王長揸收左皮，無股係長升，升得幾多跌返幾多，遲早要計數嘅零和。

咁你係咁睇既就準備輸得仲快而且輸既可能性勁高
Good luck

恐慌時乜都唔好做我覺得幾岩
乜都唔好睇 好快無事
你話aig/雷曼個d就無得講
琴晚其實無乜大事發生？
沖個涼 打舖機先再算

認同
遲少少 蝕少好多

GL Too.

尋日差d頂唔緊penis sell 好彩都熄機訓撚左 見底未呀

兩個月後破頂返來binc

開市跌得太急差唔多入價 保證金升左兩倍

lm

玩下模擬艙先啦

on9仔等睇你下幾個月再輸多幾廿個

巴打想問下，如果我幫香港嘅屋企人開ib account，係海外操作慳稅，佢會唔會check到你唔係本地操作account追稅架。

冷靜d
你有孖展
減倉係無錯

我琴晚都減左少少
因為見過上年三月
開市幾秒
所有股跌停牌

留番d cash
個市好番咪再黎過

我都係short put ，好撚灰，尋日朝早訓醒已經睇到

margin call 信息好撚煩搞到全日坐唔定，
同自己講要冷靜我正股140% profit 任插

但盤前已經跌到入咗價開市再狂跌真係嚇親我用高價平倉
已經係第二次衰喺option

上次就扑中AMC 賺十二萬點知前一晚屎訓痕covered short call 賺小八萬。。。。。

正股sh今晚又贏

唔好成日買賣
一係hold
一係睇唔好買，等跌買

反省？真係會咩
同分手一樣

完全明樓主
幾次賭股做左模頂師
自己制訂既紀律，又成日忍唔住唔守結果重複又重復咁犯錯輸錢
風險管理真係好重要

低死 心紅既後果

我近排都係衰咗喺短炒同option身上
本身個策略係季供三隻etf, 咁季同季之間，我見戶口既然有幾千蚊喺度，不如短炒吓玩吓option，打算賺多些少。
咁開頭都賺到少少，但呢幾個星期買親都蝕，燈力拍得住麵麵。琴日又衰戇鳩操作，明明賺緊幾百鎂都食唔到糊，訓醒倒蝕埋。
雖然炒同option嘅錢只係佔大倉嘅15%，同只係埋單蝕呢15%嘅兩三成，唔算好多，大倉睇只係賺少咗，但見到交易紀錄一片紅真係有啲肉痛。不過呢件事，同呢個po其他巴打嘅分享，令我知道自己係咩料，學識咗唔好過度操作，有閒錢唔好急住買，仔細睇某幾隻潛力股，有位入先買。

完全反向操作

臭雞抵撚死

我都有貨 仲要 2.5 入

樓主控制好注碼先 慢慢再加上去啦

IB點會唔俾你屋企人喺香港以外地方操作呢？唔通去左旅行就唔可以trade?

最重要喺IB點知你嘅存在呢？你用你屋企人名義開戶口，全程只有你屋企人嘅資料。

我係下年稅季開始前，都會轉哂屋企人

今次唔會喇

琴晚arkk接近最低位置蝕咗。。。同感。。。埋單蝕咗40個， 比你更慘
明明堅信自己信念是正確的，認為在跌多3-5%都冇問題， 但係見到基金都單日竟然可以跌10%。。。心理壓力太大， 支滅世棍太意想不到

我都唔想炒股㗎，但靠打工會輸俾通脹，老左又好容易俾人裁員

想買樓唯一方法係炒股

琴日開市納指極速跌5百點真係好撚驚冇人知之後會反彈番，萬一再插而又信連登仔sh真係仆街含家剷，所以你有option同孖展清倉係正確

擔心巴打個心太想贏錢反而輸錢

有margin止蝕非常合理 人無事先做到世界冠軍

多謝關心！我唔想輸錢啊

忍到咩兩日內你嘅100%cash又會買番

玩兩個月都玩得穩過你
建議你唔好mon 盤

其實好簡單 低買高賣

真 我都高買低賣輸咗8萬(HKD)
覺得自己好L on9豬死了

close 張put先點解係錯
開市嗰時IV算大
佢錯左喺有short call既情況下賣左正股姐

我呢幾日 都負20-30萬 呢2個星期

離場就啱喇，你算醒。冷靜返，其實亦需要時間俾個市場搵方向。

呢半個月波幅好勁，睇唔到係好定淡，真係瀨晒嘢。

呢啲經驗好重要，試過就會成熟。

建議你控制注碼，如果太傷我諗要大幅減低上落幅度，玩幾千蚊，咁反而冷靜，容易控制。

我鬆日一次過清晒啲small cap拎返20% cash .... 結果反彈大半而家想死

同意 7成倉tsla
呢幾日每日都keep買平貨

全明呀

大插沽低位，最後無蝕，但心態輸到喊

仲記得嗰日係1月29!!!!!

我唔會再犯賤㗎喇，話之佢呢兩日升上太空，我唔信之後無入市機會

就係好難做到唔mon

有入市機會就係高J

唉 我尋晚都斬哂所有股 包括tsla
啲股全部揸左有一段時間
雖然全部有賺 但好嬲自己亂咁操作，一見跌就走哂
所以我明個仲輸自己的感覺
諗極都未諗得通 明明贏錢點解都咁唔開心

Btw tsla而家仲入唔入得過 我驚又做摸頂師

樓豬介唔介意講下個本同月入幾多？
btw加油

巴打其實避險姐, 你本金大走係正路, 我唔覺得係一個錯誤決定
我係新手, 尋晚10點半都呆撚左, 全部跌十幾廿個%, 係連ETF 都係十幾廿%咁跌(我有Moon, Blok), 一晚輸突幾千美金
心諗反正都輸, 都冇咩好做/ 都唔知有咩好做, 不如熄機算

止蝕左，盡情地笑9我

你點樣set止蝕?

真人地贏到咩咁 再望下自己個倉

加油樓豬，我買得唔多不過琴晚開市都好震撼。ER前134入AAPL，都係打算長揸，跌到120會諗溝貨定守10-15%止蝕，遲D再買過。好想做到valuation 然後低過就SH，但估值真係最難

唔緊要,我都係咁

人人都會犯呢啲錯 下次加油唔好再犯

贏又唔識走 輸又唔願走

所以我一律建議一係唔好買 一買訓幾年唔好睇

仲以為係先己出post...😭

提你期權運用唔係咁簡單，越複雜越易錯，除非你有心學習甚至鑽研，否則可能害咗你，即使hedge都唔易。

如果選股有心水，不如用止賺止蝕位，好過加入工具

總係有d on9
愈睇壞消息 愈覺得驚 愈覺得死既係自己

曾經果個on9就係我

咁容易，仲使返工？
而家波幅轉大，我睇你幾句覺得風險管理不足，任何一個trade唔應該有任插心態

魚蛋論

信念係自欺欺人

冷靜返一兩個月唔玩之後咩都唔記得哂繼續錯同樣既野

算啦 好多人都係咁

希望你唔係高追科技類

呢個問題應該冇人答到你

其實尋晚盤前都已經跌得勁，LP/SC都應該有賺個喎

一跌咩信仰都無， 一升信念就有

信念源自價格， gg

本2m左右，差唔多等於2年收入

本來set 正股20%止蝕，但一急跌就亂9咁嚟

嗯，我都發覺期權有好多壞處，無論short或long，唯有再研究下

巴打你不孤單
利申傻散

SH
跟住等兩日溝貨

識得愈多輸得愈快

本少就唔好操作咁多，返工對沖最實際

心態真係好緊要,其實主要都係睇你買咩
根本買tsla,aapl,tsm果d就唔洗咁驚呢d短期波動,反而係建倉/加倉時機

我豬緊果時係咁樣調整心態,我返緊工果陣同自己講,屌,就算琴日個acct贏錢今日咪又係返緊工,之後就覺得冇咩野了我帳面而家豬唔代表將來贏唔返
真係除非一晚發左達,唔係既話其實唔影響我生活
日日都係返工,打機,做gym

心態最緊要 年尾咪又升返 驚閪咩
有種就跌多20%一齊死
低位特價時段唔買先on9

我都係咁話
又唔係淨係得我一個仆街
再插係一大班人同我一齊仆街